城大強拆「香港獨立」標語 學生會：若因文字入獄會慷慨就義

城大強拆「香港獨立」標語 學生會：若因文字入獄會慷慨就義

即時要聞

2017-09-06 12:24:44 HKT

新學年伊始，各間大專院校陸續出現支持「香港獨立」的橫額或宣傳海報，但陸續被校方出手清拆。城大學生會周二凌晨在facebook專頁發文稱，校內有學生以具名方式在民主牆張貼印有「香港獨立」的標語，隨即被城大保安稱違例張貼極速撕走，更聲言學校並無張貼標語的學生記錄。但城大學生會翻查資料後，「耐人尋味嘅係，本會依照標語上嘅資料喺『學生會基本會員名單』中成功搵到嗰位同學。」

城大學生會稱民主牆屬學生會管理範圍，該幅標語列有日期、張貼學生姓名和學生編號，完全符合使用規定，批評校方凌駕學生會撕去標語，是想將「香港獨立」四字禁於民主牆上，有違學術、思想自由，「校方之舉實屬倒行逆施粉飾太平，更係自毀長城」。

學生會聲明又稱「寧鳴而死，不默而生」，強調絕不會屈服於打壓，又稱身兼行會成員的民主思路召集人湯家驊聲稱宣揚「香港獨立」四字已屬違法，學生若因這四字而要入獄的話，「我哋慷慨就義，成為香港主權移交以嚟第一批文字獄犯。」
<蘋果>

城大社運動力=0

Shitty保安狗太多，刷鞋上位者眾

"各位" 大都係中國人

城大有學生會？

有